\capitulo{5}{Aspectos relevantes del desarrollo del proyecto}

Este apartado pretende recoger los aspectos más relevantes del desarrollo del proyecto, pasando por la creación del proyecto, que decisiones se tomaron y la resolución de 
problemas encontrados y como se solucionaron.

\section{Inicio del proyecto}
El proyecto surgió a partir de la necesidad de ayudar a personas diagnosticadas con EM (Esclerósis Múltiple) y poder hacer su día a día más fácil a través de consejos, atención, ayuda.

Para poder hacer posible esta solución, se crea una aplicación inicialmente para el móvil, donde se incluirán secciones que pueden ayudar a los usuarios que hagan uso de ellas. Tras la asignación del proyecto se inicia un estudio de las posibilidades tecnológicas disponibles para resolver esta necesidad.

Desde el proyecto realizaremos llamadas a una API del cliente que nos proveerá de los datos necesarios para crear una aplicación amigable para los usuarios.

\section{Metodologías}
Desde el comienzo se realiza una arquitectura limpia para reutilizar los componentes y que sean independientes sin que haya ningún impacto si se realizan cambios en alguno de ellos.
Para la gestión del proyecto, se utiliza el panel que nos proporciona GitHub, usando la metodología ágil Scrum. El equipo al ser un proyecto creado para la realización del trabajo de fin de carrera, está formado por una persona. Por otro lado, al tener que hacer uso de una API externa, realizada por un compañero de la universidad, se mantienen reuniones para recabar requisitos técnicos para desarrollar la aplicación.

Para el desarrollo de la metodología ágil se siguieron los siguientes puntos:
\begin{itemize}
\item crear iteraciones incrementales (sprints) y revisiones
\item una vez terminado el sprint se añade a la rama main que será nuestro producto final.
\item los sprints por regla general los hemos hecho de duración semanal.,
\item para cada sprint se le asocian las tareas más importantes.
\end{itemize}

\section{Formación}
Para abordar la realización y creación del proyecto se necesitaban adquirir una serie de conocimientos que inicialmente eran inexistentes. Entre los conocimientos adquiridos se destacan:
\begin{itemize}
\item Formación sobre Flutter~\cite{flutter,formacionFlutter}.
\item Formación sobre Dart~\cite{dart}.
\end{itemize}

Además, se profundiza en obtener información a cerca de que es la esclerosis múltiple y que tipos existen.

\section{Desarrollo}
Durante el desarrollo de la aplicación nos aparecieron diversos retos:
\begin{itemize}
\item Conexión entre los diferentes componentes.
\item Internacionalización de la aplicación.
\item Contactar con el cliente ante desconexión de la dirección de la API facilitada inicialmente.
\item Contactar con el cliente para resolución de dudas sobre la API.
\end{itemize}

\section{Publicación}
Una vez hubo una versión lista para desplegar en producción, se creó una cuenta en Google Play y se desplegó.

Para próximas versiones, se tratará de crear un despliegue para otros dispositivos, como es iOS.



